商界撐林鄭振經濟 富豪提名多「父子檔」

特首選戰醞釀之時，有些人士認為，商界將是曾俊華的票倉，但是林鄭月娥遞交的參選提名表粉碎了一些人的幻想。在這些提名中，不僅包括多名商界巨子，而且涵蓋工商界各行業，取得200多張提名票，佔界別總票數七成。

富豪提名多「父子檔」

在林鄭月娥580個提名票當中，工商界選委佔逾三分之一，其中可謂「星光熠熠」。其中，包括新地董事郭基煇、恒隆地產董事長陳啟宗等。恒基地產主席李兆基更是父子上陣，與兒子李家誠和李家傑一起提名。新世界集團主席鄭家純亦與兒子鄭志剛「父子檔」提名林鄭。九倉系人馬亦是全力支持，其中九倉首席顧問吳光正和兒子吳宗權，以及九倉董事局主席吳天海均提名林鄭。此外，鷹君集團董事會主席羅嘉瑞及其兄羅旭瑞、信置主席黃志祥、何鴻燊女兒兼信德集團副董事總經理何超鳳，亦都屬580名提名林鄭的選委之一。

合和實業的胡應湘父子則作了「分散投資」。胡應湘提名林鄭，兒子胡文新提名曾俊華。

李嘉誠父子表明態度

李嘉誠父子三人各有一張選委票。誠哥長子李澤钜提名票給予林鄭，而且「當然會投票給她」；李澤楷上周則表態支持林太出任特首，並說「一個中央完全信任的特首，會帶來香港及市民更多穩定性」。

李嘉誠本人，雖未給出任何人提名票，也未明確表示將投票給誰，但他於3月22日藉長和系發布業績之機，指「民望是重要，惟更睇重國家的信任、溝通、合作」，並確認自己會投票給「能得國家信任的人」。在三個候選人中，誰得國家信任？首富心有所屬不言自明。他心中盼望的是有利香港發展、有助解決問題的「補天女媧」。

呂志和：林鄭盡心為香港

也是在日前舉行的業績發布會上，嘉華國際主席呂志和直截了當地表明，自己會將選票投給林鄭，全是因為她盡心為香港，「個人務實好多，對佢都有信心」。此前，呂志和已提名林鄭月娥做特首候選人。

其他商界人士提名票，商界（一）18票中林鄭獲12票，其中包括香港總商會前主席彭耀佳、中電集團總監及中華電力副主席阮蘇少湄；商界（二）提名林鄭的則包括中總會長蔡冠深和副會長楊華勇，楊華勇的父親楊孫西則循工業界（第二）界別提名林鄭；金融界提名人亦包括海洋公園主席孔令成。而自由黨主席張宇人及黨友易志明、邵家輝亦提名林鄭。

不過，商界裏面也有支持候選人曾俊華的「薯粉」，如自由黨榮譽主席田北俊等。

總體而言，曾俊華是次打算撬走林鄭的商界選票，恐難如願。正如吳光正前日在聲明中所言：經過3個月的選程，更加有信心投票給林太的決定，最符合香港整體利益。

Xiangguang 發大財

父子丼

捉左個仔返大陸，等阿爸送上贖金

係支那國度，商人永遠係自己撚自己